［CUP]美國醫院防護裝備嚴重不足 前線護士自白：對不起，我辭職

雖然咁多事發生
香港人如果識玩
應該集資捐口罩俾美國哩啲醫院
好過登廣告

Ann Wong

當武漢肺炎侵襲逾 100 萬名美國人，當地護士卻要在防護裝備不足之下，站在前線對抗病毒。當中一些人批評美國疾病控制及預防中心（CDC）發出的新指引，令他們像被即用即棄，安全毫無保障，為了個人及家人的健康著想，唯有辭職保命。但告退以後，這些護士失去心愛的工作，更要承受逃兵的罪名。

自 3 月初開始，CDC 的防護裝備指引朝令夕改。Kelly Stanton 於華盛頓一間醫院工作，護士們被告知院內防護裝備存貨甚少，要求他們重複使用一次性口罩。「我入行 28 年來從沒看過這種事。即使是最可怕的噩夢，也沒想像過。」每當指引有變，她便覺似是「待宰的羊」。

Stanton 開始在家庭和工作之間掙扎，害怕當值後會把武肺病毒帶回家中，傳染丈夫及 3 名子女，每晚都難以入眠。直到 3 月底，感染風險太高，她終於交出辭職信。「這是一個至難的決定。但作為一名母親和妻子，家人的健康永遠都在首位。我始終無法接受，自己會令家人罹患重病甚至死亡。」

N95 口罩的存貨耗盡了，結果商業級口罩、外科口罩，甚至連用圍巾及方巾自製的口罩，CDC 全都鼓勵使用。Stanton 質疑：「3 週前，這樣做會被革職，為何突然又說沒問題？」她指早有警告會有疫症大流行，「醫院管理層、州及聯邦政府應儲備防護裝備。但三方都沒有」。她控訴：

我們（護士）不是炮灰，我們也是人。

美國護士協會上週四表示，已有 79 名護士死於武肺。該會倫理與人權中心主任 Liz Stokes 提醒：「護士面臨重大的道德兩難。試想像每天也要決定應否履行專業責任來照顧病人，而讓自己暴露於資源不足的環境中，犧牲自己甚至家人的安全。」 而基於護理道德守則，他們有義務保護病人以及自己。

Stokes 強調，若護士在道德上心力交瘁，便需要作出適合自己的決定。對決定辭職的護士表達感謝亦很重要，因為他們明白自己的身心，不在提供護理服務的最佳狀態。但能理解這點的人並不多，在新墨西哥州最大城市阿爾伯克基（Albuquerque）任職護士的 Rebecca，便怕不再獲聘而拒絕以全名受訪。

早在 3 月初，Rebecca 看到所屬樓層全部 N95 口罩都被管理層鎖入櫃後，便決心遞信請辭。「看到有人明知你需要這些，但在你眼前把它們鎖起來，很打擊士氣。整個場面很有象徵性，事情會走下坡，而那就是壞的信號。」入行 4 年的她發現，通訊和基建業都開始崩潰的時候，世人卻期望護士可以妥協。

口罩每週獲分一個，有時更要與同事共用。即使病人出現病徵，若尚未確診感染武肺，負責護士也不會額外獲發 N95 口罩。Rebecca 在一次長達 16 小時的值班中，密切接觸一名後來確診的病人，當時她甚至未佩戴口罩。「我再也受不了，我知道這是我的極限。」

4 月中，在檢測結果呈陰性後一週，Rebecca 毅然離職。自此她留意到，很多於大流行期間辭職的護士都遭到抨擊。尤其當她看到社交媒體上有留言，指護士本就是「為此註冊」，所以不該投訴，更是痛心。「我們並沒註冊為犧牲的羔羊。我們並沒註冊來在資源不足的情況下對抗致命疾病。」她重申：

我們被說成是士兵。你不會把沒槍的士兵送上戰場，又期望他們盡忠責守。但你正要我們這樣。

紐約州護士協會上月提出 3 項訴訟，就照顧武肺病患的護士受到安全及健康威脅、未為護士提供適當的防護裝備、未為護士提供適當訓練，以及未為高危員工提供安全的工作環境，控告紐約州衛生部及兩間醫院。衛生部拒絕正面回應訴訟，僅感謝紐約醫護致力抗疫。

網上護士社群 Holliblu 的創辦人Cara Lunsford 警告，很多護士正盤算著辭職。該社群向 1,000 名同業進行調查，當中 62% 受訪者計劃離職或轉行。她指出，如今的情況前所未有，護士亦非受訓為士兵，或在極少保護及資源下處理生化威脅，若他們基於理智或安全而離職，不該被視為叛徒。

Rebecca 則指，公眾持續稱譽護士為「英雄」，亦無助消除壓力，因為那同樣意味著你該不求幫忙地以身犯險，不然就是「懦夫」。她指接到多名舊同事聯絡，他們想要離開但沒法實行。「很多護士需要償還學生貸款、汽車貸款，自己又是單親人士。他們不能辭職。這讓我惱怒，因為他們正被佔便宜。」

作為美國護士協會一員，Stokes 重申：「護士無論作甚麼決定，是要冒險還是抽身以保護家人，都必須得到支持。」她相信，護士承受的心理創傷深刻且持久，預計大流行後會出現重度的創傷後壓力症候群（PTSD）及二次創傷症狀。精神病醫生 Sheetal Marri 更憂慮，現役及離職護士均受影響：

我預料（護士的）忐忑不安將會增加，進而擴展為焦慮或情緒問題。即使大流行結束，這些問題，也會影響護士和其他醫護人員將來的身心健康。

[最後5小時] 湄公河聯署差 13000 人，入黎話你知點解呢個聯署好撚有用

同藍絲指責港醫護係黑醫護一樣

相反香港 罷工 不了 裸辭不了

黑護

好嬲好嬲咁繼續返工

個時唔係有人夾錢買野送過去咩

黎多次啦 外交事務黎架

有冇公信力高既人可以幫手做 半日一層樓既錢

買n95

送果d得個雞碎咁多 一兩日就冇啦

香港好多人比層樓綁住
冇辦法走得咁瀟灑

樓價高係政府高壓統治手段

agger

走得走多醫護之後死得人多啲人就會開始淆底求佢哋返
欺善怕惡係人性
企得夠硬就唔洗驚

全香港黃絲黃店大募集實夠la

上次捐左成千銀不過再黎會再捐

至少人地會多謝我地

外交既野 做到唔做咩？

我地係一介市民 冇政府咁多錢 但做左人地都會記著 起碼呢一年都會提下呀

其實上次有捐既手足就知，人地會不斷出post話邊間醫院收到香港人捐既物資，會多謝我地

唔好以為小就冇用，哩個世界冇乜人會雪中送炭

國際政治係咁嫁大佬，冇利用價值邊個理你

所以我地係國際舞台要做更多野證明自己價值，等外國利用

2019政府intern 集中區（2)

岩呀 所以我就係想有個公信力多啲既人可以代收錢買貨

美國參議員 感謝香港人寄送口罩

HongKongers4US 一路有做喎

一係捐錢一係幫手宣傳啦